\section{Einleitung}

Heute ist Autofahren eine sehr technische Angelegenheit. Programme wie Start-Stopp-Automatik optimieren den Kraftstoffverbrauch, per Navigationssystem kann man sich optimale Stecken anzeigen lassen, um zu einem Ziel zu gelangen.\\
Es fehlt jedoch noch ein optimaler Parkplatz.\\
Man beschäftigt sich seit Jahren damit, Strategien zu finden, die die Parkplatzwahl effizient und möglichst optimal machen. Es ist jedoch nicht einfach eine pauschale Antwort zu finden, da es viele Variablen gibt, die beachtet werden müssen, deren Verhalten aber kaum vorherzusagen ist.\\
Dies wird deutlich, wenn man das Navigationssystem betrachtet. Dieses benötigt lediglich drei Informationen um einen sinnvollen Weg zu berechnen, den aktuellen Aufenthaltsort, den Zielort und das Straßennetz. Um den Weg weiter zu optimieren werden Informationen über zugelassene Höchstgeschwindigkeiten, den durchschnittlichen Verkehrsfluss und eventuelle Baustellen oder andere Hindernisse benötigt. Dies alles sind Informationen die relativ direkt zur Verfügung stehen und einfach berücksichtigt werden können. Außer es handelt sich bei dem Hindernis um einen Unfall. Dieser war nicht vorherzusehen und taucht daher nicht in der Berechnung auf.\\
 Optimale Berechnungen sind also dann einfach, wenn sie unabhängig von den anderen Verkehrsteilnehmern angestellt werden. Die Suche nach einem optimalen Parkplatz hängt jedoch maßgeblich von den Entscheidungen der Anderen ab. \\
Zusätzlich spielt die Topologie des Parkplatzes eine Rolle. So kamen verschiedene Autoren mit unterschiedlichen Annahmen zu unterschiedlichen Ergebnissen.\\ %TODO Autoren einfügen(mit Ergebnis) 

Die vorliegende Arbeit ist eine Weiterentwicklung von Hutchinson et al. ,,Car Parking as a Game Between Simple Heuristics'', mit dem Ziel eine Anleitung für einen Autofahrer zu generieren. Diese soll ihm helfen, einen möglichst guten Parkplatz zu finden, wenn alle bzw. die meisten anderen Autofahrer einen zufälligen Parkplatz wählen.\\
Zusätzlich wird untersucht, welche Strategien sich durchsetzten, falls alle Fahrer mit System einen Parkplatz suchen und wie sich dieses Ergebnis durch unterschiedliche Verkehrsaufkommen verändert.\\
 Zuletzt soll untersucht werden, wie sich diese Untersuchungen im Unterricht erarbeiten lassen.\\
  Um diese Ziele zu erreichen, wird zunächst die Simulation von Hutchinson et al. beschrieben, um danach eine eigene Simulation durchzuführen, die sich in manchen Annahmen von dieser unterscheidet. Danach werden die Ergebnisse verglichen und ausgewertet.\\
  Zuletzt wird mit Hilfe des Lehrplans untersucht, wann Schülerinnen und Schüler diese Arbeit oder Teile davon selbstständig durchführen können und anhand dieser Informationen eine Unterrichtsreihe geplant.
\begin{itemize}
	\item Parkplatzprobleme allgemein
	\item Alltagsbezug: Parkplatzsuche bei einem Supermarkt (Alle Fahrer haben das gleiche Ziel, Parkplatztopologie ist nicht trivial)
\end{itemize}

\subsection{Zielsetzung}
In dieser Arbeit sollen die folgenden Fragen beantwortet werden
\begin{enumerate}
	\item Wie sollte ein Autofahrer sich verhalten, wenn
	\begin{itemize}
		\item alle 
		\item die meisten
	\end{itemize}
	anderen Autofahrer ihre Parkplätze ohne System wählen?
	\item Welche Strategie setzt sich durch, wenn jeder Autofahrer aktiv eine Strategie verfolgt?
	\item Wie ändern sich die Strategien bei sich ändernder Verkehrslage
	\item Wie lassen sich die vorangegangen Fragen innerhalb des Schulunterrichtes mit Schülern erarbeiten?
\end{enumerate}

\subsection{Vorgehensweise}
\begin{itemize}
	\item Simulation des Problems nach Hutchinson et.al.
	\item Die Strategie und Parameter werden durch einen evolutionären Algorithmus gelernt
	\item Für die 2. Frage werden zudem die Ergebnisse mit Hutchinsons verglichen.
	\item Die Ergebnisse in Form von Ratschlägen für Autofahrer zusammengefasst. 
	\item Abschließend werden die Möglichkeiten für die Behandlung in der Schule mit den Lehrplänen abgeglichen und eine Unterrichtsreihe bzw. ein Projekt geplant.
\end{itemize}